據報內地監管規範銀行攬存 不得與第三方互聯網平台合作吸存款

據《上海證券報》獲得一份華東地區某銀保監局於12月24日下發的《關於進一步規範轄內存款市場若干問題的通知》顯示，該局明確要求轄內各類型銀行機構不得通過第三方互聯網平台或與其他第三方中介合作的方式吸收存款，已經開展合作的，即日起下架相關存款產品，終止合作。

通知顯示，該銀保監局在日常監管中發現，今年下半年以來，非理性攬存現象抬頭，干擾區域存款市場秩序，推高負債端成本，加劇銀行自身負債結構的脆弱性和流動性管理壓力，影響貨幣政策傳導有效性。

為規範轄內存款市場秩序，引導銀行業穩健經營、服務實體，特針對當前突出的四類存款亂象，該局提出「治理結構性存款亂象，回歸業務本質」、「治理各類創新存款亂象，規範定價計息」、「治理以貸轉存、以票引存亂象，嚴防資金空轉」以及「治理存款組織亂象，淨化營銷環境」四點監管要求。

在治理結構性存款亂象方面，通知要求要嚴格落實有關結構性存款發行資質、產品設計、風險管理，銷售管理、信息披露、會計覈算、資本計量等方面的監管規定。

在治理各類「創新」存款亂象方面，通知要求，要嚴格執行存款利率和計結息管理有關規定，依法依規計付存款利息，不得對未約定期限的保證金存款，定期存款提前支取部分靠檔計息或仍按原定期期限計息，不得通過縮短利息支付周期、發放加息券、現金獎勵等方式變相提高存欺產品利率。

通知還明確要求，不得通過「存款拼團」等方式變相突破大額存單起購門檻。要加快推進各類不規範「創新」存款產品的整改工作，相關產品暫停發售，宣傳展示同步清理下架，存量業務穩妥有序退出。

fk

大陸仔引以為傲既fintech玩完

d app有大量理財產品 橙了

韭菜成熟時

抵死啦班傻9
吹到超英趕美
根本包裝d垃圾償再賣比散戶

人治係咁架啦，領導話乜就乜，this is china

仲串唔串9香港low tech好

係時候回血

任何國家都係

隻陸金所好彩減持左

各類型銀行機構不得通過第三方互聯網平台或與其他第三方中介合作的方式吸收存款

不得對未約定期限的保證金存款，定期存款提前支取部分靠檔計息或仍按原定期期限計息，不得通過縮短利息支付周期、發放加息券、現金獎勵等方式變相提高存欺產品利率。

通知還明確要求，不得通過「存款拼團」等方式變相突破大額存單起購門檻。

其實問題唔係中共點改，而係點解銀行會咁做。而家塞住個窿，班中國人都係唔會存錢落銀行。個問題其實一直都冇解決。

支那： 解決左支畜就係解決左問題，反正有十四億支畜仲有一堆港豬送血

老實講 大陸銀行本身息都夠高
係支付寶果d垃圾平台打包d垃圾債再包裝成基金比散戶買，所以成10里8里息，銀行好難玩

重想做國際金融中心 角仔甘油忠心下化

利好內銀，有幾多人呢個消息睇淡內銀呢？

搞到國企冇生意